%@Titre:Groupe Ouest -- 2006
Le tableau ci-dessous donne la répartition des notes obtenues à un
contrôle de mathématiques par les 27 élèves d'une classe de troisième.
\[
\begin{array}{|l|*{6}{c|}}
\hline
\text{Notes}&~~~~6~~~~&~~~~8~~~~&~~~10~~~~&~~~13~~~~&~~~14~~~~&~~~17~~~~\\
 \hline
\text{Effectifs}&3&5&6&7&5&1\\
\hline
\end{array}\]
\begin{myenumerate}
\item Calculer la note moyenne de la classe à  ce contrôle. Arrondir
  le résultat à l'unité.
\item Calculer le pourcentage d'élèves ayant eu une note supérieure ou
  égale à 10. Arrondir le résultat au dixième.
\end{myenumerate}